「雙學三子」終院非常任法官：上訴庭的判刑是明顯錯誤

「雙學三子」黃之鋒、羅冠聰和周永康，因2014年衝擊政府總部東翼前地，被裁定非法集結等罪名成立，上訴庭早前改判3人監禁6至8個月，他們其後向終審法院提出上訴，今早開庭審理。法官聽取雙方陳辭後，押後宣判，3人獲准繼續保釋。
刑事檢控專員梁卓然陳辭時稱，觀察到終院認為上訴庭將判刑由社會服務令增至10個月量刑起點的監禁是十分大的躍進（big jump），認為如終院最終認為判刑過重，律政司建議可下調至讓3人即時獲釋。

梁陳辭時提到，若終院認為上訴庭的覆核無原則上錯誤，即原審裁判官的判刑太著重於求情，未有在加刑因素上放合適比重，但同時又認為上訴庭的判刑過重，可考慮下調刑期。梁指出，3人已分別服刑69至83日，已服近一半或超過一半的刑期，終院可重定刑期，以讓3人可即時獲釋，惟強調控方並非要求法庭要如此判刑。

終院首席法官馬道立聞言稱，現時是爭拗有關原則上的問題，又指裁判法院判刑沒有低於該案的判刑參考範圍。

梁又指出，為16至21歲年輕犯人索取非監禁式刑罰報告只是指引性而非必要性，他引述過往案例指即使有犯人21歲，區域法院亦沒有為該犯人索取報告而直接判囚。惟終院非常任法官賀輔明指出，上訴庭的判刑是明顯錯誤，馬官亦指根據109(A)條，應盡量不判處青少年犯監禁刑罰。

【雙學三子上訴】法官：青少年應盡量不判監 刑檢專員：可減刑至即時釋放

咁更證明律政司上訴根本係政治迫害

Btw終院好波

唔好跟車太貼

//刑事檢控專員梁卓然陳辭時稱，觀察到終院認為上訴庭將判刑由社會服務令增至10個月量刑起點的監禁是十分大的躍進（big jump），認為如終院最終認為判刑過重，律政司建議可下調至讓3人即時獲釋。//

係咪即係淆底

都未判咁快就叫好波

投降輸一半, 唔係成左案例下次點玩加監

咁又點,駕判果個法官又無代價

不過都係比個pk玩完走
真正既無成本玩野

得返終審未染紅
十年後唔敢講

袁生都收左皮，做𡃁既仲點會咁搏命

之前梁游案又叫晒法治已死又話法官奶共三權合作
而家又話得返終院未染紅
笑死我

一間釋法 幾好既終審都冇用..

人地覺得終院言之成理咪話好波囉~

唔駛每次都要站高地，死要面，怕撞車

五毛Epiphany

成日怕炒車嗰啲基本上係放棄言論自由

咪住，合理懷疑，係未染哂紅ja掛?
利申：共匪死全家

關站乜嘢高地事，我睇過蘋果編報導，好多都維護上訴庭，所以我對佢有保留

監都坐咗，而家先還人公道有鬼用咩

香港已被赤化，到底依家係人治定法治

一日未有判決都唔好跟車太貼